\documentclass[a4paper,extrafontsizes,12pt,oneside]{memoir}
\usepackage{amsthm} % precisa vir antes de fixltx2e (arrg!)
\usepackage{fixltx2e} % para usar \( e \) em chapter, section etc

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[T1]{eulervm} \renewcommand{\rmdefault}{pplx}

\usepackage{microtype}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=purple]{hyperref}
\usepackage{memhfixc} % To make hyperref work with memoir


\usepackage[brazil]{babel}

\usepackage{tikz}

\newenvironment{duvida}%
  {\plainbreak1\begin{hangparas}{5em}{1}\textbf{Dúvida: }\ignorespaces}%
  {\end{hangparas}}

% Para nomes de meses -----------------------------------------------------

\newcommand{\nomemes}[1]{%
\ifcase#1
\or janeiro%
\or fevereiro%
\or março%
\or abril%
\or maio%
\or junho%
\or julho%
\or agosto%
\or setembror%
\or outubro%
\or novembro%
\or dezembro%
\fi}

% Usando este ambiente, fica fácil depois colocar um índice por aula,
% com o resumo dela.
\newcommand{\data}[3]{\protect\numtoName{#1} de \protect\nomemes{#2} de #3}
\newenvironment{resumo-aula}[3]{%
  % Põe aula no índice
  \phantomsection% <- this is something for the hyperlink to go to
  \addcontentsline{toc}{section}{%
    % Antes era assim:
    % \protect\numberline{}\protect{\data{#1}{#2}{#3}}}%
    \numberline{}#1/#2/#3%
  % Imprime dia da aula
  }\plainbreak{2}\noindent\textsc{%
      #1\thinspace/\thinspace#2\thinspace/\thinspace#3}%\data{#1}{#2}{#3}}
    \quad\ignorespaces}{\pfbreak}

%\newenvironment{prova}{\par\noindent Prova.\quad\ignorespaces}{\plainbreak{1}}
\newcounter{contadorResultado}
\setcounter{contadorResultado}{1}
\newenvironment{prova}{\plainbreak{1}\textbf{Prova:}\quad}{\plainbreak{1}}
%%\newenvironment{teorema}{\plainbreak{1}\textbf{Teorema
%%\arabic{contadorResultado}\stepcounter{contadorResultado}:}\quad}{\plainbreak{1}}

\newtheoremstyle{plain}% name of the style to be used
  {0pt}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {\pfbreakskip}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {\normalfont}% name of font to use in the body of the theorem
  {0pt}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {}% punctuation between head and body
  {\newline}% space after theorem head; `` `` = normal interword
             % space
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}{. \normalfont\thmnote{(#3)}}}% Manually specify head

\theoremstyle{myStyle}
\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{conjectura}[teorema]{Conjectura}
\newtheorem{corolario}[teorema]{Corolário}
\newtheorem{proposicao}[teorema]{Proposição}
\newtheorem{lema}[teorema]{Lema}
\newtheorem{observacao}[teorema]{Observação}
\newtheorem{afirmacao}[teorema]{Afirmação}
\newtheorem{fato}{Fato}[chapter]
\newtheorem{definicao}{Definição}[chapter]
% \newenvironment{lema}{\plainbreak{1}\textbf{Lema \arabic{contadorResultado}\stepcounter{contadorResultado}:}\quad}{\plainbreak{1}}

% Marca uma figura faltante
\newcommand{\faltafigura}{%
  \tikz \node[draw,rectangle,inner sep=2em,rounded corners,gray] {Use a
  imaginação.};}

% Para pequenos lembretes no texto
\newcommand{\alerta}[1]{\textcolor{red}{\textbf{#1}}}

% No futuro, as notas devem ter glossários.
% Para não ter retrabalho, estou usando estes 
% ganchos (hooks) para marcar onde ocorre a 
% definição de novos conceitos ou a sua menção.
% (claro, nem toda menção é relevante...
% ----------------------------------------------
%
% Definição de um conceito (hook para glossário)
\newcommand{\defi}[1]{%\textcolor{green!60!blue}
  \textbf{#1}}
% Menção de um conceito (hook para glossário)
\newcommand{\mencao}[1]{%\textcolor{blue!80!red}
  \textsl{#1}}
%\newcommand{\implies}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}


% Matemática 
% ----------
% Complemento de um conjunto
\newcommand{\compl}[1]{\ensuremath{#1^{\mathrm{c}}}}
% Sugestão
\newcommand{\hint}[1]{\noindent\textit{Sugestão:} #1}

% Para numeração

\renewcommand*\nNameo{\iflowernumtoname z\else Z\fi ero}
\renewcommand*\nNamec{\iflowernumtoname c\else C\fi em}
\renewcommand*\nNamem{\iflowernumtoname m\else M\fi il}
\renewcommand*\nNamemm{\iflowernumtoname m\else M\fi ilhão}
\renewcommand*\nNamemmm{\iflowernumtoname b\else B\fi ilhão}

\renewcommand*\nNamei{\iflowernumtoname u\else U\fi m}
\renewcommand*\nNameii{\iflowernumtoname d\else D\fi ois}
\renewcommand*\nNameiii{\iflowernumtoname t\else T\fi rês}
\renewcommand*\nNameiv{\iflowernumtoname q\else Q\fi uatro}
\renewcommand*\nNamev{\iflowernumtoname c\else C\fi inco}
\renewcommand*\nNamevi{\iflowernumtoname s\else S\fi eis}
\renewcommand*\nNamevii{\iflowernumtoname s\else S\fi ete}
\renewcommand*\nNameviii{\iflowernumtoname o\else O\fi ito}
\renewcommand*\nNameix{\iflowernumtoname n\else N\fi ove}
\renewcommand*\nNamex{\iflowernumtoname d\else D\fi ez}
\renewcommand*\nNamexi{\iflowernumtoname o\else O\fi nze}
\renewcommand*\nNamexii{\iflowernumtoname d\else D\fi oze}
\renewcommand*\nNamexiii{\iflowernumtoname t\else T\fi reze}
\renewcommand*\nNamexiv{\iflowernumtoname q\else Q\fi uatorze}
\renewcommand*\nNamexv{\iflowernumtoname q\else Q\fi uinze}
\renewcommand*\nNamexvi{\iflowernumtoname d\else D\fi ezesseis}
\renewcommand*\nNamexvii{\iflowernumtoname d\else D\fi ezessete}
\renewcommand*\nNamexviii{\iflowernumtoname d\else D\fi ezoito}
\renewcommand*\nNamexix{\iflowernumtoname d\else D\fi ezenove}
\renewcommand*\nNamexx{\iflowernumtoname v\else V\fi inte}
\renewcommand*\nNamexxx{\iflowernumtoname t\else T\fi rinta}
\renewcommand*\nNamexl{\iflowernumtoname q\else Q\fi uarenta}
\renewcommand*\nNamel{\iflowernumtoname c\else C\fi inquenta}
\renewcommand*\nNamelx{\iflowernumtoname s\else S\fi essenta}
\renewcommand*\nNamelxx{\iflowernumtoname s\else S\fi etenta}
\renewcommand*\nNamelxxx{\iflowernumtoname o\else O\fi itenta}
\renewcommand*\nNamexc{\iflowernumtoname n\else N\fi oventa}

\renewcommand*{\nthstring}{}      % nth
\renewcommand*{\iststring}{}      % 1st
\renewcommand*{\iindstring}{}     % 2nd
\renewcommand*{\iiirdstring}{}    % 3rd
\renewcommand*{\tiethstring}{gésimo} % tieth
\renewcommand*{\teenstring}{}   % teen

\renewcommand*\nthNamexx{\iflowernumtoname v\else V\fi i\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamexxx{\iflowernumtoname t\else T\fi i\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamexl{\iflowernumtoname q\else Q\fi uadra\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamel{\iflowernumtoname q\else Q\fi uinqua\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamelx{\iflowernumtoname s\else S\fi exa\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamelxx{\iflowernumtoname s\else S\fi eptua\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamelxxx{\iflowernumtoname o\else O\fi cta\tiethstring}
\renewcommand*\nthNamexc{\iflowernumtoname n\else N\fi ona\tiethstring}

